大家幾歲知道公屋同私樓分別？

細細個住私樓 夏天去樓下泳池游水 得閒去會所做下暑期作業
以為個個人屋企樓下都有泳池

跟住有次放學返屋企撞到啲小學同學
佢地話上你屋企玩下啦
跟住佢哋入完樓下花園個鐵閘後就哇哇哇
見到個大堂又哇哇哇
入到屋之後就話你屋企好大好靚呀
我同佢講 平時我訓下面個層
佢話 你仲有一層呀
個陣我都無為意 覺得佢地好客氣

之後去左個公屋朋友屋企叫佢教我入歌落mp3度
個陣先知道原來公樓私樓差咁遠

一年去一次公屋，就係拜年

哇！

細個同朋友傾電話
佢問我做咩入lift入兩次 係咪去錯第二層

讀大學先知原來咁多人住公屋同咁多人咁窮
中學同學個個都係私樓，cheap極都係紀律部隊宿舍仲有同學住別墅獨立屋，一直以為自己屋企係好窮.....

名校 國際學校？

小學常識書教香港既樓分四層
最高級係豪宅
跟進係私樓
再落係居屋
最底係公屋嗰陣仲唔覺得有乜問題

小學就教到咁有階級觀念

入歌都唔識, 住公屋都醒過樓豬

你果d好難唔哇喎

我唔係公屋，但帶我地去沙田馬會會所玩

知道大家世界差好遠

好細個果時係有去過公屋嘅，但係到意識到個social class果時已經係中學

第一次去到個fd公屋屋企 間屋細撚到 果下先知 原來有人住d咁既地方

唔洗 直資已經係咁 我就係最窮嗰個

小學去同學公屋
大堂又暗又污糟 仲俾個看更嚇親

中一掛
平時冇點去同學屋企玩 好似覺得冇乜分別
但其實新既公屋係好過好多樓齡20-30年以上私樓
老實講唔會因為人地屋企住邊去睇唔起
利申 住私樓

冇fd住公屋
唔敢去ed咁窮既地方
好似治安好差

離地撚

讀大學先知原來咁多人住私樓同咁多人咁有錢
中學同學個個都係公屋，最勁都係居屋仲有同學住劏房，一直以為自己屋企係算唔錯.....

村屋點計？

上到大學先第一次見識私樓真身，之前最多都係上過居屋。 其實無乜特別，都係一間房大過我個廳啫

村屋原來唔係公屋黎？

其實私樓之間都好大分別
細過去朋友獨立屋 四五千呎有自己lift連遊池 自己屋企得千八呎成個井底娃咁

小學同學仔生日party去同學屋企玩(寶馬山，貝沙灣，陽明山莊)個陣只係覺得人地屋企好大
大個d先知同學個種屋係有錢

利申:住普通私人屋苑

帶過私樓妹去公屋到扑野真係world record

小學已經知，其實你睇有無工人姐姐已經知

應該冇咩可應 除左你金成武咁靚仔 碌鳩識轉彎

同你一樣
中學果陣有一兩個同學住二三十年樓齡嘅豆潤私樓
已經覺得佢地好撚有錢
因為其他果啲同學全部住公屋

入到U 自己好似大鄉里出城咁
對「有錢人」有個新嘅慨念

公屋都可以請

以前公屋無人咁做架

入到u先知天外有天 人外有人
咁撚多有錢人
點解我咁撚窮

識上高登/連登果陣先知

細個去同學屋企
見佢同老逗老母呀哥細妹好好朋友
以前一直以為個個屋企都日日鬧交
老逗老母一定係成日打人鬧人

元朗

由細到大都覺得好唔公平
點解公屋可以咁平租
點解明明個親戚
喺大陸搵勁多
但係又可以攞綜援

工作關係入好多唔同區私樓
唔係近十年起嘅私樓 有一半其實唔好得公屋幾多 啲後梯一樣污糟到 口罩垃圾亂飛
利申 私樓

呢個真 中學玩開d fd全部都係私樓 最差都係唐樓
係去到u先識人住公屋

嘩

中學唔識 係咁chur個公屋仔去佢屋企玩 佢塊面黑到仆街 好似我好係度恥笑緊佢咁

利申佢知我住普通私樓

你會唔會搞錯咗啲乜嘢？

證明好多離地撚

錯撚曬

好似有啲印象

入到大學先第一次識得人住公屋先知道原來住公屋都可以好似好”正常”咁生活

中學畢業讀IVE先知咁多人住公屋，小學到中學啲frd最差都係唐樓

連登吹水大會

係咪得連登先會開po 攻擊公屋

有無咁離地

我係你同學

以前有個學生住海怡半島，讀國際學校
有次佢去同學屋企生日會，人地屋企係獨立屋黎
之後我同佢補習嘅時候
佢問我覺唔覺得佢屋企好窮，再話自己屋企冇泳池冇花園冇樓梯
我好想同佢講埋香港仲有公屋同劏房

我兩次，加埋聖誕

中一 個陣學校貧富差距好大
咁岩一開始識左個有錢仔
個陣好興一班人去其中一個屋企/會所打mon hunt
咁去慣左個有錢仔屋企覺得原來住靚樓都好平常姐
到後尾識到另一個公屋同學 去佢屋企打機
入面有陣味 又好鬼細
個時唔識諗 好直接咁問左句 點解A同學屋企咁靚 你屋企咁肉酸嘅
個日之後 我無左1個朋友

有幾難 以前讀大學果陣就係。SP來

我認得你
變色腦魔

村屋 唔係 屋邨

以前公屋之下仲有安置區

好多係果度等上樓(公屋)

小學去居屋，睇到人地家人買好多玩具比佢玩，以為咁叫有錢

到中學，屋邨學校既關係都只係睇到公屋居屋差距，去過中同私樓就只係覺得稍為靚啲咁

升到大學，開始識到啲住半山/何文田讀傳統名校既同學，先知個差距有幾大

所以好努力讀書同做野，叫做宜家買左自住私樓咁

第一次去公屋係小學同學屋企
係覺得走廊有d恐怖
不過我諗係樓齡問題，到中學有同學住新公屋就好好多

細個去朋友公屋到玩
見人地個個打開個門
係𨋢口成班人玩好開心
同阿媽講 我想住呢到呀 可唔可以搬過黎

細個學（小五)IPA個同學住寶馬山有司機成日車我去玩就知咩係有錢

公屋請你照顧廢老
如果會接送返學就基本上唔會係啦

其實有時冇講錯 公屋真係好臭 d𨋢一陣廢佬味垃圾味 走㾿又污糟
就算好普通既私樓起碼垃圾車唔會入客𨋢 成個環境都好乾淨

現代版分為四等人嘅制度

因為佢就係住呢d

做狗幾年就可以買樓

教有4種啫 邊有教分階級呀

公屋唔係都係垃圾房掉落地？會經lift走既咩

住緊舊樓,一落樓出面係馬路

住幾百呎2樓私樓係旺角搭鐵要轉三次
巴士起碼70分鐘
第一次上個fd間公屋
葵芳公屋，住最頂層個景好開揚
三房，佢老母上次見到promote 就買左張按摩椅返去
佢阿哥搬走左
而家佢同細佬都各自一間房
以前去外公屋企啲房要自己用板間
仲停留左係而種公屋

林病：下，香港啲公屋咁細咩

大把公屋仔屋企有請

私樓 公屋
男人 女人
大學生 IVE仔
南亞裔 耶撚 00後
明就明，唔明就算

3次 加埋中秋

應該小學定中學

公屋有陣好特別嘅臭味
尤其搭lift就會聞到
同埋個廁所好撚核突
係我冇想像過咁樣設計

巴打，你都千八呎啦

有幾多人屋企就算私樓都係千八呎

出黎做野冇耐
屋企有層自置公屋加3百尺唔夠既頭潤私樓，
可能我層私樓垃圾，其實除左公屋人會開大門外感覺分別不大，
但出黎做野去朋友同事屋企全部靚樓/獨立屋先感覺到分別好大

千八尺點住...

婆婆住公屋 細細個已經唔太鐘意去
成日覺得大堂同𨋢有陣味 同埋啲野痴笠笠
(未有疫情果陣)
平時番屋企唔會特別洗手 但到左阿婆屋企會即刻洗手
試過係阿婆度走果陣俾高空擲物掟中
啲鄰居又好奇怪 試過有個親戚對鞋放走廊俾人偷咗

真
同學個到一梯一伙前後兩道大門
仲要係頂樓複式連天台
講緊只係新界北既私樓
第一次上去問佢佢竟然覺得屋企有兩道大門好正常

依個真 不過公屋好似保安會再差啲

我記得有版係有會所 信箱呀嗰d設施 叫你訪問吓同學幢大廈有冇

你要入兩次？

公屋啲人真係好奇怪。。。
搬左去居屋後發現係兩個世界

唔好吹 大學公屋比例得一成

19

仲有衰啲嘅劏房俾公屋人士打丁

都話以前無公屋請工人，唔符合公屋標準，我講緊90年代呀，唔係依家呀

問人點解唔用八達通開門

有啲私樓多層平台放會所club/gym room

直資9成係名校

小朋友拎綜援好屈辱點解屋企咁窮又要生仔

住過星加坡組屋，一千尺，3房另外有儲物房，值兩球左右，感覺住緊豪宅。

小學 有個曖昧玩得好埋既女同學請病假 所以送功課去佢屋企
間房差唔多大過我屋企 張床大過2人床SIZE
係佢大廳望落去個景一世難忘 果一刻好似突然睇清楚世界 升佐一個層次 自此自我隔離保持距離

係鄉黑屋

住過唐樓既就知。基本上係差過公屋

你老母熱狗沖出嚟喺網絡分階級？

依家啲私樓仲細撚過以前既公屋居屋

見到公屋個廁所就唔開胃
啲白色磚同明喉想點？

其實呢
150尺可以係私樓
好似樓豬屋企複式都可以係私樓
唔需要太吃驚

係兒登

住公屋仲低賤過做警察

對方唔介意咪冇所謂囉
同埋叫frd開果班上去玩都冇問題

細細小學好似小二左右果時成班話邊個住得近上佢屋企玩
我最近咁就話去我屋企玩
之後比人你住果邊又殘又舊都唔知會唔會冧....

原來佢地有人又一村 又一居 畢架山....
屌

真係
公屋跳樓=?

下面嗰層係咪碌架床下層

細個個時去阿婆屋企食飯
佢住公屋
成日都覺得條邨好污糟 就唔想去
從此覺得自己屋企都唔係太差

sources?

什麼意思

細個去拜年時已經知有分別
但真正意識到階級觀念係中學
有個同學佢返學放學都有司機接送
住係獨立屋，鄰居係李生
屋企好大，冇乜傢俬
因為平時食飯都出去食
放假都會去旅行
講緊嘅係星期六日都會飛下日本，台灣之類
Christmas Party前佢阿媽特登飛去日本買芝士蛋糕俾我地全班食
完咗Party之後同我同學再飛去日本繼續個旅行
成日都係度諗點解會入嚟我間中學
不過佢中三就轉咗去國際學校

中小學果陣仲敢同人講住xx邨

邊間讀？ 下次都去識番啲有錢人先

搵日一齊去見識下

寶馬山行開

會比人拉

太危險 唔知會唔會俾人溶左
不了

一出世就知，所以人地BB仔第一聲係喊，我第一聲係「屌！」

好耐以前做狗 結婚狂生b就可以住宿舍大屋啦

+1 我都係上到大學先識人住公屋
利申小學到中學讀直資

其實住邊冇分別
我住過公屋，住過半山豪宅，住過外國獨立屋
人閪就去到邊都係閪，人好去到邊都可以生存到

冇話有咩分別

利申：而家係公屋撚

呢啲咪叫真正比上不足，比下有餘囉，真中產
啲廢老住公屋做實Q成日拎呢句嚟打飛機，明明就係基層窮閪

同我細個一樣

無會所唔會明

以前細個好興傾電話，個同學仔係電話入面講話行樓梯好攰索晒氣咁
我仲笑佢屋企冇lift，渣ga，要行上行落好能慘
大個左先知原來係3層獨立屋上上落落

20先知，去幫人補習，發現點解可以人地屋園唔係係人都入得

事實係 你無錯

劏房 籠屋表示⋯⋯

Island school

我365次

island 唔係已經係ischool 咩？點解要再轉去ischool ？

中學先去留意邊個係住公屋
印象中就係走廊又長又陰沉
廁所好多核突渠管

小學去同學屋企玩
個大堂同lift好暗又舊，屋企又細
後來先知原來呢啲就係公屋

係HKU公屋比例得18%啫
CU呢啲應該多啲，可能有30-40%

小學三年級私樓同學上我屋企玩（公屋）
第二日同學同我講，話佢老母唔俾個仔同我玩

屌，我係咪同你同一棟

全香港得30%人口住公屋咋
HKU住公屋既比例只得18%
CU呢啲應該多啲，可能有30-40%

同埋紀律部隊宿舍有幾威
散仔4人家庭一樣得300-400呎，又唔係送俾你既，要還

個老母噉仆街？

租置公屋好過出租公屋添

你個數據錯

升到上中學先知，原來唔係所有廁所都係乾濕分離

邊到錯呀？？

面對現實：香港大學為例，只有不足兩成學生住公屋

個時成班都舉手住私樓

老實講大把私人樓咩都冇
同公屋差唔多啦
你個例子咁極端

上中學前都無意識有公居屋私樓之分
細個去親戚屋企會覺得
廁所走廊好殘舊污糟
見到表姐表哥要逼一間房會覺得有啲慘
但無意識原來係公屋
好天真以為每個人都有屋住

普通私樓同新型公屋其實無咩分別
但諗起人地都係月租幾千蚊
自己就供撚到死真係喊出嚟

佢轉去island school啊
我中學係官校，仲要band 2，冇乜有錢人，你死心啦

你去睇下cedars個report
個數據係15年
宜家應該更少公屋撚入hku

你都幾好彩喎。仲有無keep contact ？

住公屋係幾拾伙人共用公廁，第一代徙置區係我成長地方，雖然好擠迫，但大家生活都好開心，那時候的鄰理情、人情味極濃，你不懂的！相對現在所謂豪宅連會所，感覺高人一等，這是個人問題，當然父母輩有成就才能支持豪宅的生活，光是管理費就比公屋租金更多，貧富懸殊會影響孩子的成長

原來得30%公屋
諗番中學BAND3 大部分同學都係公屋

冇錢冇心教真係唔好生仔
台灣天才唐鳳 適應唔到學校 有錢父母全力照顧
如果係公屋仔 應該比老豆打死 頂唔順跳樓自殺

其實有無公屋係大過400尺

五年差距好大

中學開始知道
有啲差距點努力都追唔到

住私樓乜都冇

公屋窮撚入到大學會讀到搵錢多嘅科？

200x年屋企仲用緊電話線上網時
慢撚到仆街仲要屋企人一打電話就卜斷網
當時手提電話唔普及嘛
咁我放學想上網都係我同學帶我去佢會所上網
好喇一入到去
成班賓賓喺度一邊上網玩yahoo message
一邊睇住佢哋啲細路
到啲細路走時我先可以用電腦上網
咁我會帶1.44吋floppy去 save啲wallpaper返屋企
原因我屋企上網環境唔太理想
唯有倚靠我同學會所上網
喺嗰陣時我好撚自卑
成日凝住佢會同啲同學講我啲瘀嘢
好好彩佢冇講不特止
仲好大方咁講想上網就同佢出聲就得
一齊放學等我可以上網
到咗今日佢有兩個小朋友
我每年新年都封1K俾佢喺對仔女

有冇巴打有啲咁嘅好心人分享？

比得起萬幾兩萬蚊租果D算唔算私樓撚？
依家好多籠床都係一萬蚊
係我眼中只係小左癲佬同垃圾人口，其他無咩分別
利申：公屋私樓各一個單位

那是小三剩下不多的記憶

其實佢老母有解釋係因為我地窮（唔係因為住公屋），唔想佢個仔同我玩

不過當然果陣咁細個，大家都唔覺得有錢同窮有咩分別，同學都冇聽佢老母講唔同我玩

真正唔同我玩，都係中學之後嘅事

根本係香港窮人係少數

上一代唔努力
唉 窮生仆

自己住公屋
同朋友去外國exchange
佢講起點解嗰個地方廁所冇抽氣扇
而我完全唔知廁所應該要有抽氣扇
利申 屋企馬筒同沖涼area exactly 一齊

唔係想住
係逼住要租私樓
慘過交稅

見到住公屋嘅同學都有最新玩具
自己乜都冇

大個左係佢自己嫌棄你？

仲記得嗰陣時出PS2
班公屋仔日日喺度打機
玩Online game永遠都係班人最肯課金
我就屋企放部desktop都放唔到

大學識左個有錢女
大家有feel
有次佢講之前去中同屋企 係公屋
覺得住公屋d人好恐怖
（佢唔知我公屋仔）

之後佢比個一樣好有錢既肥仔食埋
（個肥仔我都識 好似追左佢好多年）

叻仔

係公屋啲舊廁所插爆私樓妹

但最撚大聲搞到我以為窮人係多數

細細個都以為個個人間屋同我間屋一樣大。

中學7成同學住公/居屋 3成住私樓
大部分住公屋嘅同學覺得住私樓等於有父幹
可以叫老豆按左層樓俾自己買樓

我調返轉
本身住私樓
中六想去外國讀書但屋企人afford唔到
結果十幾個住公屋嘅同學反而去左英美澳讀書

糊辣

中小學嘅同學一係住唐樓一係村屋
係廿幾歲去咗大學同學住緊嘅公屋之後先知係點
淨係記得大堂好多lift同好多人出入，唔係戶戶都開住對門
雖然幾細下但係環境又唔係話好差，可能去過嗰啲係新起

但點解廁所會無抽氣扇

利申都係公屋仔

就算私樓都大把廁所同沖涼係同一間度啦？

轉校之後半年都有WhatsApp 下
但之後佢去咗美國讀書都冇再返香港
其實都冇諗過會keep到
個世界都唔同
佢可以試到你試到嘅嘢
但你好難去試返佢試過嘅嘢
就算幾努力去賺錢都唔會感受到佢生活係點
繼續落去其實辛苦嘅係自己

當年應該舉報佢

依家間屋變咗做中國人住，唔會輪到香港人

係你可以舉報到
但係佢空左間屋出嚟可以點
咪又係俾咗另一個大陸人住
根本問題都冇解決
係香港人自己出賣香港人
垃圾政府

租私樓都計埋，即係包劏房囉

有錢無心教都唔好生

小學去啲村屋都覺冇咩嘢，反而中學身邊啲人開始成身名牌，啲囡又圍埋去之後
就開始認識到嗰分別

當年舉報都有機會係香港人住，依家就

就要有班賣港既幫埋佢地申請，點夠抽

今年閏年

我住居屋，有次我同學黎我屋企講：你屋企好大喎我仲以為佢串我，心諗：咩撚野大呀

點知我去佢屋企先知原來我屋企都算係咁

由細到大都知自己係窮撚

我住普通私樓，得垃圾平台同會所仔。

幼稚園去同學屋企，係幾層獨立屋，仲有k房嗰啲，個廳大過我間屋嗰下就知個social class差幾遠

好多人負皮
但又無講錯
新界西d公屋又多村童又多白卡佬
之後班人就會精神催眠自己唔理佢地就得
屯門天水圍呢d地方去既次數1隻手數哂

30樓 10樓個啲

幼稚園邊個帶你去

幼稚園

佢老豆車我

第一份工會上人屋企，其實睇過好多私樓重細過我屋企好多，三百尺私樓住四，五個人見過，六百尺最大居住三四個人又見過，所以其實有時聽人J 自己私樓真最好講明你私樓有幾大住幾多人

行申公屋大，細係細d但真係會同屋企人親密d，但當然想自己有間房啦.
我覺得我父母已經好努力養我哋，間公屋充滿我地長大既回憶
我又無咩自卑，最緊要自己出泥做野有錢咪自己買lor, 大把人都係J 父母d資產，又唔係自己有本事買

咁諗係冇問題的

以前住公屋都覺得d鄰居CLS
計average質素點都差過中產
早走早著

一出世住二三千呎唐樓
細個以為係屋企踏單車係好正常
成日叫啲同學仔上嚟踏單車

然後97金融風暴
老母帶我搬去劏房
我好奇怪點解成間屋咁多房，無廳無露台無閣樓
好記得啊媽喊到仆街

個陣唔識用電腦 用黎玩遊戲天堂 跑都係小六先玩

唔知你老豆果陣咩感覺呢

加油

宜家點

細個住木屋 仲低過公屋

無攻擊囉 我去朋友度玩都好開心架

有無諗過可能佢扑緊野

中學嗰陣拍拖，老豆問我個男仔住邊，知道之後迫我打電話俾個男仔講分手

你老豆做得好

same
九龍塘讀書大，由細到大都無同學住公屋
上小學同學屋企做project都係duplex/獨立屋
以為自己勁窮（屋企只係一層既單位）

中二果期聽到EASON 隻浮誇先知公屋係最底層

在世間 平凡又普通的路太多 屋村你住哪一座

嘩 你地識左好耐 好好

住九龍站上蓋 小學去人哋屋企 見到人哋屋企 覆式 好大好靚 淨係個廳都大過我間屋 有泳池有天台燒嘢食
唔識野 返到去有啲唔開心 問屋企人點解我哋咁窮

跟住大個左 去人哋同學既公屋第一下好震撼 然後先至發現 其實自己已經算係咁 屋企已經俾咗好多嘢我

上過公屋亦都上過豪宅，先知道有錢同窮原來可以爭咁遠

你老豆好波 救左你

被忽視的一群

你住複式？

乜有1400呎同埋停車位嘅公屋

我間公屋舊啲囉可能

做call 望到啲屋甩皮甩骨 又臭 啲牆用木板間出嚟

嘩 睇字都覺得好正好羨慕你
希望你成世都可以住公屋幾十伙人共用公廁

10/10

第一次去公屋係中學。。
個時同學請我去佢屋企玩
上之前覺得無咩野 個個都係咁住姐
上到後就心覺得.... 好多野第一次見 不論係大堂定走㾿d鐵閘

sorry....我真係無所謂嫁其實 但第一次上時真係有咁既感覺

廁所同沖涼響同一個位喎？
邊有私樓係咁呀⋯好核突

公屋仔已經係地底泥
再落你都唔好意思形容

幼稚園嗰陣

公屋廁所先有抽氣扇喎

細細個就知實質個分別， 但大個出黎做幾年野先知住個人既分別

下，果啲通常係老豆老母仲住緊，個仔女請工人去睇住，好少會同埋個孫喎

由小學屋企無工人 無得一年一旅行就知自己窮
中學身邊全部都公屋/千萬以下私樓
到大學又返下pt咩人都識到
好有錢住半山獨立屋普通私樓 公屋都識
其實大家相處上無問題都係咁玩
真正有質素嘅人係唔會睇你背景嚟同你做朋友
人同人之間坦誠啲就得
唔啱玩咪唔好玩囉

同一幢大廈 兩層單位

我中學第一次去公屋上同學屋企做project
佢間東涌樓比我想像中大同四正
我以前以為公屋實係木版間房掛牆扇鐵碌架床門口掛塊布

係，不過係公屋果班

利申公屋

我中學先知
同埋細個以為個個屋企都會有車
因為次次出街都係老豆揸車

CNN：新疆出生率急跌 子宮手術佔全中國八成 「自願」絕育七倍

想知係邊d私樓
你舉個差唔多例子 其他區

住公屋

村屋仔行過表示乜鳩都無，係得三層house連車位only⋯

公屋點離地
你中文u？

我都試過
我住村屋想帶同學黎屋企玩
但佢呀媽話唔比

不過識左好有錢嘅人好難唔自卑
因為你會知幾勤力都無可能去到人地家底咁深
可能要中幾次金多寶先得
同時識啲好窮嘅又覺得好慘
特別係無儲蓄又負債個種 個啲朋友壓力大到
一唔返工無糧出就係咁先 搵到錢都改善唔到生活個種

點會無呀？除非你當曬d私樓全部係新起

我自己識親住公屋都唔係同一個位，個個一係裝防水簾，一係就有個拉門分開，點都唔會同廁所一齊沖涼

但我覺得抹返乾淨咪得囉，住hostel 試過沖涼同廁所一個位，咁我又冇喺個廁所度屙到周圍都係

謝謝祝福，你學歷相信幾高而可惜咀吧而配合不到，希望你將來有我的住屋條件啦！另外公屋留返比更需要的人

細個唔會, 因為一黎天真丹心一片, 知到屋企人係冇得揀, 亦未見過大蛇痾尿
大小小好似大學同啱啱出黎做野, 因為個人開始成熟左同識諗左, 都唔會睇唔起人
做左十幾年野, 成家立室, 一早都已經埋左堆同, 或者唔到堆, 人以群分之下身邊嘅人成就都係差唔多, 9成時間都唔會去到要有因為一個人富貴去睇唔睇得起一個人嘅諗法

紅字好威威你係咪就係公屋嗰18%？

讀直資學校冇遇過公屋仔有幾奇？出到社會先知有公屋居屋有幾奇？因為有錢人係冇乜機會接觸到囉

都幾多朋友住幾十年既私樓
都無見過係咁⋯
公屋我就唔知
聽講舊式公屋一定連住

清 同意你的看法及做人理念

細個讀普通學校, 有一半同學仔都係住公屋，少量唐樓，少量居屋，極少量私樓泳池
到大個自己出身先有泳池玩下，遲來的興奮

痴線 咁都問得出口

天龍人

你就公屋

我覺得關人事多d ，或者佢覺得唔洗隔掛

去過2x年公屋，都無你講既情況

一出年就住喺村屋，三層連天台住哂嗰種，由細到大又冇去過人地屋企玩，一直以為屋企有樓梯有天台係好正常。
甚至會羨慕人地住公屋私樓嗰啲，可以搭𨋢先到屋企。

去到後尾中三中四左右，有次同網友打機，我同佢哋講句 「我落樓下斟水先」，跟住佢地好驚訝咁問我 「乜你屋企有樓梯咁癲」，仲要覺得我喺度曬命，跟住句句同我講野都有骨咁，先知到原來我好幸福。

通常舊單支細單位就冇獨立沐浴間

好似係小三定四先知 嗰陣同同學講起私家車 我以為家家戶戶都有 然後啲同學話自己屋企冇 我嗰下先知原來唔係個個有 同埋小五第一次去人屋企 喺唐樓 細到要訓聽 又冇梳化 我嗰下先知原來唔係個個人屋企都咁富裕

其實差唔多

當時讀中學成日比d住公屋同學串
佢地成身名牌，電話又用最新4千一部果d（當時已經果勁）
當時因為屋企人供樓都無多餘錢比零用錢我
如果係依家，一講住私樓佢地已經收曬皮

當時成日比佢地笑我無名牌用垃圾電話

小學有個親戚住大埔康樂園,
果陣己經知有錢人同自己家庭環境有好大分別,
差唔多年紀既堂細佬果陣有好多遊戲機, 又超任, 又N64
淨係覺得好好玩同好羡慕
佢果陣己經有參加好多興趣班,
但睇返自己最多都係落街踢波打藍球, 生活真係好唔同

到中學大部份熟既同學都係較貼地
大學時識到個富二代朋友,上佢間2000幾呎屋企係覺得好靚
不過己經睇透世事, 唔再留戀物質

以前初中同個friend一路傾住電話玩跑online，冬天嚟，佢話去着返對拖鞋先好快，點撚知等咗成幾分鐘，嗰場玩四人同心，佢之後返嚟話要行落兩層落返個大廳先搵到對拖鞋

好多人好似誤會左
我住啲普通屋園
個泳池十座人一齊用 個會所都係
個花園係樓下俾小朋友玩俾老人家散步個啲

公屋先最多wo
兩公婆窮到要一齊出去打工
我廿幾年前小學放學見親都係成堆工人接送
反而近年唔多見d屋邨有賓賓印印

之前住日出康城都係咁
mtr旗下d物業大多係咁
去海之戀搵fd都係2次lift

其實私樓都有分好多個階級
有d 700 800萬 有找

中學先知，去做義工探訪老人，先知公屋環境同私樓差好遠

小學啲同學都係住附近公屋，中學身邊都係得幾個熟少少嘅朋友係住私樓同居屋，而家大學身邊幾乎個個都係居屋私樓村屋。中學識嘅男朋友都係住私樓，黎緊佢搬去嗰啲獨立屋，忽然覺得同佢距離好遠，好唔真實好離地

睇黃秋生個套啦

唔好講公屋私樓
我小學大部分同學都住公屋
但已經知窮同有錢既分別
我住緊七層長條型 超舊超恐怖
間屋超細 零裝修 幾個人迫埋一間屋無房
地下鋪膠蓆 露台係攝防風膠板
梳化都無張 床隔離就係雪櫃 幾方便呀

其他同學就算住公屋 都有房有少少裝修
地下拋光磚 露台裝鋁窗既 正正常常咁
如果住和諧式果d新型公屋係超靚添

中學直情讀左間九龍豪宅區果d學校
成班35人得兩個住公屋
我係其中一個

人地都未住過私樓 鬼知咩
果個自信樣真係好正

真 唯一係自置物業咁解

細個喺港島舊區讀書
成日覺得d唐樓日久失修好恐怖
個門口又得條幽暗樓梯
硬係覺得會有人從後打劫咁
反而公屋有大堂有lift無呢種感覺

大個先知市區唐樓好值錢

有錢人識朋友唔需要你奉承佢
大家有共同語言咪交流下
無論有冇錢都可以有質素
有錢又無品嘅我都見唔少
呢啲人只會俾人係背後笑
永遠唔會入到上流個個圈子

小學身邊朋友得我住公屋
中學係公屋隔離 所以大部分既朋友住公屋
果陣一直冇咩階級觀念 到大個 屋企人買左私樓
我覺得都係冇咩分別

有會所未必一定要去平台果層再上樓

好掛住以前小學成日可以去遊艇會玩

唔係間間都係 不過個人覺得呢啲私樓都幾麻煩 等2次lift又嘥時間又要行

香島？

公屋fd屋企全部都好亂
啲書一堆擺飯檯 個電視櫃又一堆嘢
間屋基本上個個都係上面床下書檯嘅設計
兩個小學雞身型嘅人企入去窄到喊出嚟
但細個無知直接同個同學話 你間房好細

唔知有冇傷害到佢

俾班牛屎佬害死

講個陣咪唔會，你老實問你心底最入面個層係點諗啦

可以j父母資產都係一種本事
脷伸我冇

真 一嗌交心底裡咪又係恥笑

又未必係恥笑，依係有少少睇唔起

公屋出嚟嘅人有陣窮酸味

對唔住囉

我再講一次係90年代唔係依家呀

仲要比超貴管理費

同你一樣有次講嘢話「擺咗套鼓上閣樓」
啲同學以為我鳩噏仲潤我
但村屋定位真係好尷
由上年起成日都俾人話係鄉黑

正路，認真就唔會搵你

普通私樓(冇會所,乜乜花園個D)真係唔覺有咩分別
一樣係閒雜人等隨便出入, 地又爛, 走廊又臭

豪宅租過黎住真係好撚正
兩個人夾每人都只係一皮野多D
飲醉左碌得到返大門口, 佢地就有人扶你,拎袋,送到你入屋
D人又靚D 就算係D 大陸C9, 都係有文化有禮貌既C9

有個私樓仔黎過我公屋屋企話我屋企大

(事實我屋企真係大過佢屋企)

應該係..諗返起都想喊

不過現在

講出來你未必信
我同同學情況剛好相反

佢住公屋我住私樓

所以我都同我個女講
選朋友選男友其實窮都冇問題

最緊要係心態正確

呢個po盡顯某d無知私樓仔點盲屌公屋

而家同緊私樓妹拍，談婚論嫁。我仲多錢過佢，夠比首期，佢就冇咁多，理財差啲
其實個世界冇咁簡單，男人老狗都唔洗咁多藉口
做好自己，努力覺得岩嘅野把啦
分別一定有，但係係老豆老母果輩嘅result你
自己人生自己加油啦

無樓連女朋友都唔敢識

好同意你的睇法，係公屋出身，成9個人起居飲食係嗰百多呎地方，正所謂見識多咗而知道外面的花花世界，有錢有一切的前提下加上自己要求高，唯一自豪就係屋企

離地撚 好羨慕

咁又唔奇
利申我住公屋 女朋友1500呎私樓
但佢半年先黎一次囉 多數都係上佢度
拍左5年幾

第一次去半山啲私樓真係有種開眼界嘅感覺
個男仔仲係追緊我（佢本身係咁話自己屋企好細）
一諗返佢每次送我返到樓下個畫面就好大對比
利申：公屋妹

好難想像佢哋用個廁所係點

好在你有個樣

冇住過公屋
去親兩個小學同學屋企，一係普通私樓，
一係唐樓打通幾個單位大到仆佳
真係到中學，跟個同學上屋企拎籃球落街打，
喺門口度望入去佢屋企，
先知公屋係點

我都係中學果陣去同學公屋屋企打機先發現原來有公屋呢樣野，覺得比較污糟同大堂好似隨便出入咁

返唔發覺
呢幾日好多呢啲分化post
用D垃圾價值觀去demean其他人

中學去同學間獨立屋，個時都未識咩叫有錢。
仲覺得佢交通好唔方便

咁你有冇即刻張開腿

真係唔好上咁多垃圾連登

傻啦大家都好純 個時只係曖昧緊成班上去玩
但我就唔明點解要話自己屋企好細
上完去個日係有啲sad 差距好大

果陣係幾歲
冇一齊過?好撚dup春姐

我有小學同學住安置區，我去佢屋企仲覺得好正，佢同周圍啲鄰居好close好friend

提一提d新會員
睇得太多呢d po 會壞腦

中學讀所謂屋邨名校
個陣9成同學都住公屋
我就真係以為全香港大部分人都住公屋
諗起都覺得自己低B

中小學果陣
Lunch都係工人送飯黎比我食，食完收返走
見到d同學仔可以係學校飯堂訂飯盒食好有錢
果陣覺得自卑

到讀u
去同學屋企係公屋
見到個女同學要同細佬同一間房
間房係類似衣櫃
真係只係放得入一張碌架床
見到佢地連私隱都冇...覺得勁sad
原來自己父母比我既真係好好

唔係好耐嘅事 大家都20歲左右
無一齊過但係大家都知鍾意對方
拖過手 戲院錫過幾啖
上完佢屋企我覺得差太遠 慢慢fade out左

我記得果陣學校老師叫我地舉手
因為私立小學 大部分同學都係中產
住公屋既舉手 得一個同學舉手
全班用一個好奇既眼神望住佢

仲記得嗰時望住當時常識書同同學講，私樓喺街邊咁嘈，我第時都係買居屋好d。
(當時幅圖show d舊式私樓，唔係屋苑式)

結果而家買條毛咩，痴屋企咪衰過有自己公屋

係咪姐係獨立屋

以前公屋童黨真係就咁一堆人衝過嚟就搶你嘢

因為真正冇得正常生活嗰d係又窮又要市價租屋住

私樓都有分兩種
太古城叫私樓
5x年以上唐樓冇𨋢又要行樓梯又係叫私樓
但級數差好遠
後者如果唔近市區，又殘又舊又唔值錢隨時比唔上居屋啦

你諗下嗰12位手足依家住緊邊？住緊大陸啲狗竇。。。

真，住公屋嘅細路唔多唔少都會俾d屋邨痴線佬／婆亂咁鬧過，或者俾d仆街中學mk兇過

早排喺youtube聽d人講再早期d嘅事，先知以前會屈住要你「借」錢俾佢

我都試過去公屋被人偷左對波鞋puma 嚟

但係私樓未試過...仲要幾對擺晒係門口

真啲人一聽到村屋就覺得係鄉黑/元朗嗰啲。
又唔可以叫做獨立屋咁

身份標籤
群體內部分化

我就相反，細個上到去人地d私樓親戚屋企，仲覺得人地屋企做咩咁細

人大左，發覺原來人地個個轉身都轉唔到既廳，就係就我地一生人追求既目標

真係住公屋好過

中學喺ok有錢區讀書，自己公屋大，去到人屋企都係冇乜feel，始終香港多數大極咪兩千呎

多數人都有錢過自己，但真係拎嚟比較嘅係請食飯／買嘢唔洗睇價錢／去旅行去得多，呢d先最影響，因為有着數俾到同學

連登第n屆吹水大會

帶別墅妹返公屋後樓梯扑野

小學三年班知
二年班前住私樓
三年班至五年班住公屋
六年班至中二住番私樓
中三之住到依家三十幾歲

阿公阿婆住私樓，我老母嫁錯人住咗成世公屋

幼稚園已經識分細個聽到同學住XXXX（當年某地鐵上蓋新私樓）覺得好羨慕，知道佢屋企係有錢過我。

宜家每次經過都仲係覺得好靚，好多新私樓都冇佢個內園咁靚咁大

跟住連登仔屌人老母無樓無雞脾食。

點解咁奇怪?
住係人地間公屋度?

一啲都唔仆街 只係你終於知道個事實

幼稚園已經識樓盤

蝻亞係賤種

有啲事樓夾硬整個空中花園 格眼要搭兩次電梯 好on9

我老母就係無聽佢老豆講，私樓女嫁公屋仔，
結果住咗三十幾年公屋，由27歲住到佢而家60歲

睇字都feel到果刻嘅震撼同自卑

疫情開始到而加都廢事放鞋入屋
擺走廊得閒一次過消毒先放入屋 自己屋企出面咩事都冇

呢種友誼好正
咁佢係好有錢定其實普普通通?

我覺得呢個世代90後好似個個都買得起私樓咁

有啲人係因為入息過咗申請唔到公屋
仲有啲就結咗婚草緊錢移民/買樓先租住先
佢地一樣都可以正常生活

細個有個住九龍私樓嘅同學問我住邊
我話住壽山村果頭
佢就問我係咪好雜架啲公屋
都唔知點應佢好

會所有一層商場上去平台，樓下花園平台再上樓

細個成日覺得住公屋一定好開心
同學當年住新公屋 啲樓睇落乾淨啲 同新居屋一樣款 返屋企有lift 一落樓下又靚公園又球場
利申唐樓撚慘撚過住公屋

我都聽過舊式私樓撚講，細個羨慕公屋仔一落樓就係公園同球場，周圍搵到人玩

做foodpanda步兵送外賣上私樓果陣時

上連登第二個月
大概20歲嘅時候

村屋都分好多種
個fd住個到好似別墅咁
2棟 3層+天台
一個人住一層
有噴水池
有花園

唔係講笑
雖然知公屋同私樓嘅分別
但高級嘅私樓未去過
有一次諗住突襲我個frd屋企
見到個lobby個啲勁驚訝
住慣舊公屋

睇晒成個post覺得好自卑
細個住木屋有次比一個有錢同學仔知道後就同我絕交。
從此以後我都唔會同其他人講自己住邊，更加唔會帶同學仔朋友仔返屋企玩。成日都好驚人地問我住邊而個問題。搞到自己唔敢放開心扉去同人做朋友

雖然身邊同學大部分都係公屋仔，自問家境同大家差唔多。但係住既地方既差距真係好大，而家唸起都想喊

你死窮撚梗係覺得人吹水中學大把人住私樓 住公屋俾人排斥

公屋仔真係唔撚識

中學第一次入同學屋企
係九龍塘獨立屋見識到有錢人世界
間屋有三層，前後花園再加個泳池
條樓梯仲要係旋轉樓梯
個地下魚缸仲大過我間屋
多口問句佢全屋幾大，佢話一萬呎左右

大學識到另一個係住九肚山五層高
對住個無敵山景，露台成千呎
佢仲要話自己其實唔係好有錢...
不過兩個有錢friend都好好人
唔會話有錢就睇唔起窮人嗰種

有公屋點都好過住劏房
不過你屋企人都硬淨承受到人生咁大高低起跌

自己窮撚就話人離地 笑撚死人咩公屋仔

咩呀呢個post咪prove囉
閣下係咪弱智

係 陣窮酸味好難頂

佢應該係住複式既樓
有啲樓係咁
類似依家新個啲頂層特色單位咁

都係 由係大廳等佢出房.到佢拉我入房放低功課係書台同住係床邊傾計 到最後我想盡快走佢阿媽想請我留低食蛋糕我話趕住做功課要番歸 歷歷在目 不過都多謝依次 到佐中學遇到有錢同學都識得應對 起碼叫見識過

番比起主題. 我經歷更似 窮人同有錢人分別 利伸番 我細個住爺爺層私樓 係我老豆老母上到公屋先住公屋 不過公屋有公屋好玩既 私樓樓下無咩人玩 細個覺得好無聊 私樓樓下勁多街童 細個係開心既

番比起主題. 我經歷更似 窮人同有錢人分別 利伸番 我細個住爺爺層私樓 係我老豆老母上到公屋先住公屋 不過公屋有公屋好玩既 私樓樓下無咩人玩 細個覺得好無聊 公屋樓下勁多街童 細個係開心既

非常明白
其實居住環境差距都係第一層
背後帶出既係家庭階層背景
到最核心既差距就係個人既視野同見聞
呢樣真係付出一世努力都唔會追得到

咁你住咩？

就是你是支那仔的意思

有冇諗過你細個上過呢個親戚私樓豆腐膶，今日可能已經供斷，又或者升到成千萬成為一項資產，就算今時今日咁既時勢都可以套現移民

小學被幾個大型私人屋苑圍住
89成都係住附近
派位入左屋邨中學先發現到個分別

有看更咪算好

真架...
有堆獨立屋個D方圓幾公里7仔都無間...下下都要開車去買野食都幾無癮

普通私樓

雖然舊公屋環境好差,但係一層幾十戶人真係開工見,收工見,仲會一齊打麻雀...

仲要一家人個種迫埋一齊既感覺好WARM...

深夜時分特別懷念個D日子...

好撚多朋友住居屋有錢過我住私樓

中學個陣啲女階級觀念未咁重咪會囉

係 佢地啲人生閱歷都屌打自己
你諗緊搵份咩pt做 儲錢去旅行嘅時候
人地Daddy就比錢個仔自己搞啲event請pt
就算佢哋返pt都係因為太悶 識下frd
同埋留意到 有錢人啲仔女基因唔會差到去邊
多數都好眉好貌 幾有氣質

私樓呢個term已經被人豪宅化, 住舊式私樓慘過食屎, 根本唔敢講自己住私樓

我住緊嘅地邊連光纖都無 衰過公屋

唐樓咪算

笑撚死真係好多呢啲傻西以為年年換部iPhone就好威威 嗰陣我得部打出打入嘅電話
佢住公屋我住私樓仲要供完 換電話屋企從來唔會資助又冇零用錢 不過要用錢嘅時候屋企幾多都會比
前排佢先笑9完我點解仲係用緊6s問我有冇咁窮呀 一問佢會唔會諗買樓佢就話諗住成世公屋

香港地租得2萬幾都叫豪宅
你呢啲應該只係叫貴少少嘅高尚住宅

八九歲咁上下
去完人地屋企再返到自己屋企個感覺真係好差
佢仲要買左隔離單位放雜物

唔知幾時先知，但肯定係頗大先知，因為公屋同私樓都未住過，全部較親既親戚都係住居屋，得一個住淘大，但又唔覺得點私樓法。

書面語代表支那？

我希望我可以俾我D仔女J我D資產

中層, 冇海景, 係咁上下價啦
當然唔係house/頂樓複式個種真正豪宅
只係香港式既沙甸豪庭
已經好正

樓主真人有無興趣認識下？
唔係話想sell野騙子，只係單純想睇下有無機會發展下做個朋友
有興趣可以留個tg

30
除左老牌豪宅 唔計地點 公屋同舊私樓分別唔大
各有各好
利申 公屋 私樓兩邊住

返工要睇新樓、近10年啲樓真係好靚
住落真係會有優越感

不過公 居 私 都好
你單位對出個境真係好緊要
你樓境 就算你club house , lobby 幾靚都冇用啦

仲係小學個陣，公屋同私樓既分別係：

公屋啲人會係走廊晾衫同埋啲細路會dum人啲衫落街或者係條街度扔雞蛋入人地屋企

私樓先有得㩒密碼返屋企

Lm

小六去人哋屋企玩嗰陣
公屋好易蕩失路咁

什?

新既公屋係好過好多樓齡20-30年以上私樓

細細個唔明點解同學咁鍾意去我屋企玩
大個發覺應該係我屋企又大又多野食
之後入左中學就唔鍾意話比人知我住邊度
唔想比人標籤

一讀小學就知公屋污糟，因為我小學俾舊公屋圍住（數字命名果種）
朝朝都見到狗屎...日撚日有人掟水彈...
成個平台都係白鴿同白鴿屎條街臭嘅
小二去同學屋企，佢間房自己間出黎，好細間，放咗張碌架床剩返一個身位行路，真係有啲震撼

大過啲去過幾個私樓同學屋企，但佢地都係舊私樓...居住環境講真真係唔好...樓下通常都有食肆，間屋有陣怪味

再大過啲見識過啲私樓屋苑（90年代樓）都仲感覺同居屋差唔多
再再大過啲先去過新私樓個大堂真係金碧輝煌...

我自己居屋人，覺得自己都幾幸運，多謝老豆老母

八九十年代就係
而家分分鐘住幾年都未知隔籬屋姓乜

有次同幾個fd 去台灣旅行
Plan租酒店
突然有個fd話佢屋企人台灣有間屋無人住
可以俾我哋瞓
本來諗緊成6個人夠唔夠瞓
去到天母區諗住果區無捷運應該都係普通單位咁啦
（果陣仲心諗好彩台灣的士唔算貴）
去到一間屋前面個fd打咗個電話
跟住就有三四個呀嬸出嚟同佢打招呼話好耐無見好耐無返嚟咁樣
果下我心諗台灣人連鄰居都咁撚有人情味咁熱情
跟住入咗鐵閘先知原來成棟樓都係佢屋企人嘅
果幾個呀嬸係佢屋企啲工人
仲叫我哋自己搵房瞓
果下我同幾個fd對望咗幾下
我即刻心諗我屌那星拍緊電視劇呀
佢仲話新加坡都有個單位下次可以去玩
（個fd屋企喺良景邨，聽佢講佢屋企人買咗）
果次之後我就對身邊嘅朋友都好好
都知道原來公屋有隱形富豪

利申 住緊百令呎公屋勿相認

唔係？

今年十八歲，第一次親身體會咩叫現實

我小學先知咩係貧富懸殊
我細細個住寮屋，跟住同家人上公屋，之後結婚買二手居屋，之後有小朋友換私樓三房！

老實講住寮屋其實係最開心，可以周圍走
個時治安好，每家每戶都唔鎖門，隨時入朋友屋企搵朋友玩

原來你係公屋仔

出世到小學畢業住有泳池有會所嘅樓，年年生日會喺會所宴會廳搞。中學搬咗去舊樓，第一次知道原來係會有樓冇停車場...人生最大嘅陰影就係呢次搬屋，有時喺度諗如果細個住舊樓而家先住返新樓好似好過有快樂嘅童年

所以先有呢個post
住杏花邨佢會直接講杏花邨
住深水埗唐樓就講深水埗“私樓”
住利東邨佢會講“南區”

BTW依家d新樓同一個屋苑開放式2百尺又有，成千尺又有，遲d 要J自己住邊講住邊個屋苑都唔夠要講尺數

冇lift嗰d先叫唐樓
舊式私樓係非屋苑式嗰d，類似而家牙籤樓，但舊好多

唔好講姓乜, 連隔離/ 對面啲人係乜嘢樣都唔知

私樓質素個range都可以好大差距
好多公屋地點 交通 甚至管理 都比舊私樓好

中一
中學入左自資中學
全班得我一個係住公屋
仲有女同學聽到我住公屋
好好奇對眼發光咁問公屋環境係點樣
最後發現全級得我一個住公屋

岩呀，大個睇多d新聞就知道有班人窮到住劏房，但又咩社會支援都無，係最慘既一群

不過細個個圈子細，d人就算租樓都係因為爸媽返工有housing allowance

識西咩你, 連登仔話只要裝修得靚根本冇分別

講完唔會歧視公屋仔
最尾加句利申住私樓真係畫龍點睛

唔識識睇相都分到窮人同有錢人

似係你弱智我話你係死窮撚 所以先覺得d私樓仔離地 明唔撚明？

去到大學只有分private housing同public housing
一諗到要抽居屋（仍然係public housing）
就覺得好慘

舊式私樓有lift果d叫洋樓

呢啲「公屋」肯定買咗啦

細個住公屋
又有道友白卡佬
又精神病人
D人又污糟會係垃圾桶執野
大個搬去私樓冇呢d野
D人光鮮好多
冇咁多怪人

小學會羨慕好多同學住公屋，覺得佢地咁多人住同一個地方，可以一齊玩好開心。
讀完中學開始比社會洗腦，講一定要搵私樓男，先知兩者分別咁大。
Btw,住咩都冇分別，最近要人好。

之前私補經驗
私家多數打理得好乾淨
公屋多數好亂 d野周圍放

住緊私樓
不過生活苦悶

細個住公屋
成日去隔離屋玩
大個住私樓
覺得少咗份
人情味

買左私樓先知以前中學同學住緊既係叫公屋

利申: 以前住居屋, 唔知公屋, 私樓同公屋有咩分別

屌你老母臭化閪
冚家剷啦

得啦
全連登知你離地啦
收皮啦

“話說小弟今日第一次上公屋 有個新識嘅frd叫我上佢屋企 真係離哂譜 環境差撚到仆街 大堂自出自入 又臭又舊 做左廿幾年日第一次去d咁嘅地方 小學中學到而家大學都好少識人住公屋 小弟住太古城小學俾人笑死窮撚 有次小學同學問我屋企幾大 個時唔識尺嘅概念 就話屋企3房2廁 俾人笑我屋企細 由細都覺得自己唔有錢 點知今日去公屋我真係呆撚左”

屌 今日第一次去公屋

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

得啦離地撚

冇問題架
你地成日講到私樓女好富貴
其實都係普通人一個

白鴿眼教畜

依家有啲都唔係咁

雞黎

海之戀有機會入三次

小學

真正起居生活喺香港間細細既公屋台灣班工人生活仲好過佢

新公屋最多講共語支那人

地鐵上蓋(唔計行podium果15分鐘)

我睇網上D裝修影片
整到公屋內膽同私樓無分別
租果D村屋有埋車位但係只有白色既4面牆

太古城個大堂真係舊舊地

真係難服侍 我上面講冇分別
如果我係利申公屋 實有人話：你住開公屋緊係冇分別
咁你住私樓就係住私樓 住公屋就係住公屋架啦

比例問題啦 每一個地方都有
要講既話 私樓都唔少
黃埔花園 大圍名城 果d有錢佬好多都大陸黎

其實係 但佢平極差極都有個譜咁囉

買左唔計啦 住開有感情唔賣姐
可能香港都有十個八個單位

一早知啦
一出世第一句就同老豆講你地咁廢住公屋做咩生我出來，趁地淋啦

我都係咁 男朋友住獨立屋自己住私樓 感覺會有距離 硬係覺得會因為家底而俾人睇唔起冇將來

老豆老母成日叫公屋做年租屋
話自己好彩抽到居屋 供完就唔駛煩
細個一直以為買樓要抽簽
後尾去同學屋企先知有樣野叫私樓
有錢就買得 仲有會所

村屋就鄉黑？on99

住邊係咪真係咁重要？

利申 住別墅

一手樓咪要抽籤囉，抽中咗仲要排一大餐等楝樓，香港人真係好有錢

因為工作關係見證幾個屋村落成
亦都入過駿洋邨坐監

覺得公屋唔係樓上講得咁恐怖
呢10年啲公屋環境好過舊私樓好多
至少廁所乾濕分明又夠光猛
而且爛馬桶 水龍喉都唔使揞荷包去整
我都想整番層嚟住

利申: 西環舊樓

屋企公屋，做三行裝修，成日跟屋企人去裝修私樓，跑馬地雲台別墅、貝沙灣、壽臣山獨立屋都去過，人地一個衣帽間已經=我屋企咁濟。

廉租下話

純講”住”既話30年內既公屋會好過唔少舊私人樓 ，不過香港地既樓”住”只係其中一個功能

小學時知 上左女同學屋企做啲project之類沖口講左句呢度咁細嘅 而家好後悔

小學係黃埔讀書，全部朋友仔都係住黃埔，我仲以為全部人屋都係咁款

仲未

行過個屋邨商場，多人唔戴口罩周圍走，商場入面食煙都有

村屋呢....

公屋恐怖既係你既鄰居......

好兩極，以前公屋鄰居可以遠到同邨隔離幾座都有friend, 私樓連隔離單位姓乜都唔知

以前中學去過私樓先發現咁威咁勁
到出左社會先發現有D廢老仲有錢過私樓人都住公屋
個社會真係好殘酷

新公屋既話 係多新移民、好少痴線

大學嗰時，一個住私樓既朋友去旅行，想寄明信片比我，結果我寫左地址之後佢就無聯絡過我。

呢個真

利申 出世住徒置區 之後住公屋住到大學畢業

其實隔離姓咩真係無所謂,
最梗要正正常就夠,
唔正常既鄰居, 一個都歉多

起底，block

最驚都係蝻亞 一屋住幾十人 由朝到晚都播d印度搖滾音樂 嘈到拆天成班細路由朝跑到晚 又大叫 又搞破壞 拍人哋鐵閘
大個少少既多數做foodpanda, 行過有惡臭

自從搬左私樓後，d鄰居正常好多

覺得公屋走廊好污糟，同埋個廁所好嘔心，d喉露晒出黎，可能因為我淨係去過舊式公屋，新式果d未去過，唔知係咪都係咁

利伸：普通私樓仔，屋企唔有錢

Ching 呢個漫畫叫乜名 好想睇吓

中學做公屋project 啲老師叫我哋訪問住公屋嘅屋企人
阿爸同佢講我阿爸阿媽 爺爺嫲嫲 由細到大都冇住過公屋
佢呆撚左 之後叫我去啲屋邨搵廢老做訪問

唔係抬高啲狗
但散仔宿舍一定唔係3-400尺
普通兩公婆拎散仔宿舍都4-500尺
人地幾百蚊租住到退休再拎公屋
唔係邊有咁多人做狗

咪弱智啦70%散仔都一定冇500呎
我圈子幾個海關入境散仔
建議你擴闊下自己人脈先

識咁多散仔人脈好廣
你睇過啲散仔宿舍輪候冊啲單位面積未
唔係話無3-400尺宿舍 但唔會四人家庭都400尺囉

此宿舍共設三座高38層的住宅大廈，共提供540個單位，以面積相對較小的G級宿舍單位為主，亦有提供少量較大單位[4]；而實際面積方面，則介乎592-914平方呎[5]。

面積較細都五百幾尺

利申工作關係會接觸到啲平面圖

你呢啲咪生2-3個先有囉
生1個有撚得你500呎
咪撚柒啦公屋狗

500尺有幾出奇呀？ 你住慣劏房唔好以為個個都係

公屋狗話人住劏房
睇下咪係做裝修

傻鳩問下你身邊啲散仔啦
紀律部隊拎宿舍係睇你人工咩grade唔係睇你屋企幾多人
上面G級已經係低人工果堆
定係你啲朋友要生幾個先入去做狗咁慘

貧窮限制思想，仲唔離地?

所以我咪話住公屋係最離地既一班

利申公屋仔

你真係好撚戇鳩
拎一個宿舍黎話全部500呎
300呎既宿舍唔見你貼？
唔怪得你要做裝修

戇鳩你中文係咪u
知唔知離地點解
唔識查下字典
兒登一堆文盲智障

咩係私樓我仲住緊木屋

唉唔講住 要落山擔水 唔係聽日冇水飲

唔係架 我都係直資 廢學校嚟 不過就真係個個同學都好有錢 冇人住公屋

第一次住係住公公間屋

貼證據出黎啦
邊個散仔生兩件都要住H grade既宿舍咁陰功
睇到平面圖就做裝修笑大人個口

小學既時候一班frd約打波
康民署book唔到，我話我屋企樓下resort長期有位不如去個度
但係另外三個人冇拍，要上去一個住公屋既同學屋企拎，我自己得兩塊
第一次上去就係個個時候
最有印象係門常開，唔洗password冇人開門，保安淨係識係個位訓覺
同埋佢屋企好細，佢細佬係張摺檯上面做功課，張檯有九因歌。佢細佬and阿爺/公公著同一款背心底衫咁。
細個淨係覺得點解大門常開，好唔安全

中學讀屋邨學校，好多同學都住公屋，去佢地屋企玩，嗰時先知原來公屋係咁

係！上落樓冇咁方便，想落街去買嘢食都懶

真 搭1次lift直出果啲方便好多

貼多幾個宿舍啲floor plan出黎睇下？
係咪全部都500呎above
死傻鳩裝修佬

盲撚？
我無話全部喎但一定唔會四人家庭住300尺
如果唔係點會咁多人屌做狗太好福利
傻仔 好多政府職系都睇到floor plan架
我就唔會睇唔起人做裝修 唔知你做邊行睇得自己咁高

下， 我成日都咁

16歲特別發覺公屋=垃圾地點又係公屋差

舊公屋d設計得一邊有窗 成個單位長型
屯門沙田大把呢啲例子
舊私樓起碼係間開唔同空間 每個空間都有窗
我同自己講畢業之後死都唔撚住公屋
市中心先係人住

我都係直資但係啲同學家境相差好大窮嘅有人住劏房，有錢嘅住九龍站上蓋複式仲夠膽死天台整個鵲鴣鷓鴣池

吓？關咩事？問吓住邊度都自卑？

哇仲慘過做女嗰陣時

咁咪知道連登仔由咩角度出發，就係垃圾廢人角度，越向下流越自豪

你大陸仔6歲先K1?

近10年啲新樓係靚但好多劏房盤
整到外面酒店咁無用 返到入屋得300尺既話

我6歲已經升小學啦喎⋯⋯咁都可以屈我係大陸人真係冇嘢好講

你咪當我大概4-5歲已經識分囉。講真就算人地唔講，你又入唔到去，你經過其他屋苑嗰陣都會好奇點解棟大廈咁靚/點解呢度唔比人入啦。就算你唔知呢啲叫「私樓」，你都會覺得呢個屋苑係好過樣衰/舊嘅樓掛。

雖然我唔知你細個鍾唔鍾意觀察周圍嘅事物

咁樓主住邊都係靠父幹
終生職業係兒子
又洗咩識入歌

十分認同！其實國際學校入面嘅階級觀念（未必係特登）可能仲重過Local School嘅公屋VS私樓，唔係話嗰班有錢仔會排斥中產學生，而係就算大家一齊玩，你出豉油人哋出雞你都未必玩得起。例如上市公司班細路假日出海玩水上運動真係等同普通人去維園打波，離譜啲嘅放長假甚至會成班坐老竇啲私人飛機去日本旅行，比着普通人坐頭等或者商務已經不得了。都係果句啦，呢個世界冇貴野，只有窮人。

20幾歲去男朋友屋企先知

細個覺得公屋d樓層好通風
環境唔錯
大個先知原來好多白卡佬

大學啲同學返學係自己揸車

小學1年班 去親戚屋企答𨋢總係會聞到陣尿味～

小學就知啦
老母仲千叮萬囑叫我去到公屋唔好評論人間屋
話人人環境都唔同
叫我當見識下

由細到大都住自置公屋
但係老豆老母有洗錢裝修
所以我細個覺得冇乜分別
直到去咗個住樓上嘅同學屋企玩
先至知原來自己住緊嗰啲屋原本個樣係咁衰
好彩我屋企人肯比錢大裝

想知住劏房可以點讀直資

細個好鍾意去親戚屋企訓（公屋）
仲成日諗點解自己唔係住公屋

最重要係真誠，有修養的人，無論貧富，不自卑也不自大就係

咁我上公屋，之前租樓，由細到知租樓有租同買既分別，因為阿媽係我入小學已經講住我附近既朋友有錢過我地，佢地間屋係買既

無論住公屋定之前，阿媽每次帶我去人地屋企或者我去人屋企，叫我唔好話人間屋點點，有咩返屋企先講，就算人地屋企係靚，都叫我唔好係人屋企講人地間屋

所以我唔明點解樓上有咁多人講點解你屋企點點

通常好有錢嗰班都咁無品？

FB啲留言好正

公屋好煩，養腦養狗又唔得，又會俾人扣分，點有得比

小學住公屋，中學住居屋，出黎做野住私樓

以前公屋好細，新既公屋就同居屋差唔多，不過公屋有機會有怪鄰居，私樓就有靚靚會所，其實分別都唔係好大，因為住唔起過千呎

150呎公屋，550呎居屋，650呎私樓，其實以前公屋轉居屋個轉變最大

讀書既時候有個同學住獨立屋，屋企有花園魚池已經覺得好勁

出左社會之後，發現有錢人係唔會請工人照顧小朋友
佢地會請Nanny, 工人只係負責做家務
每一個小朋友係有一個Nanny跟住，對上仲有一個Top Nanny guide住其他Nanny

你媽媽真係好好
我老豆好鬼鐘意笑人住公屋
覺得自己住私樓係人上人
所以無撚哂朋友

但新型私樓同新型公房比就有分別

新型公屋=新型居屋，六折私樓呎價，如果話居屋好過私樓都唔合理啦

同我一樣
自己唔住，同冇需要去公屋自然唔知係咩環境
有咩好鬧

離地係潮語，又唔係正規中文，查乜撚字典
識潮語係咪好巴閉

係咪正規中文又點
唔識咪戇鳩咪柒咁解咋嘛
死柒頭

Racists 連賤種都不如

生活圈子無人住公屋已經比人覺得離地

其實無，只要唔係做林鄭政府班仆街既位同唔好教人點去少幾次旅行買樓

清是咪講緊舊式公屋一沖涼就會淋濕個馬桶個d

一人單位

係呀，好舊個d私樓都有，有見過，但啱啱問咗朋友，佢話佢住個度之前重建咗啦，應該呢種公屋同私樓都買少見少

一人單位，依家都分開咗但20年以內既唔太sure

細個住過公屋，試過去朋友屋企玩，去會所游水已知有錢真好
但到自己升中搬去私樓除左變左有自己房
講真分別唔大

邊個李生先

其實住公屋嘅朋友唔會主動講
更加唔會去佢地屋企
所以冇先去過公屋
不過我都比人屌過離地

係咪樓主

住公屋、隔離個阿婆開電視超大聲、有早開到晚、樓上日日裝修、樓下又有油煙飛上嚟、真係唔知點撚樣Focus

Sosad 啲人起哂鋼
個陣得9歲
我都繼續同佢地做好朋友架喎
唉 香港人真係好敏感

細個樓企有錢 住私樓
小學家道中落 排到去中學開始住公屋
可能住私樓係有優越感d
但實際上唔覺得有咩大分別

其實認真識朋友會介意佢住咩樓咩

一年去365次公屋

直到小學都以為屋企望維港&有工人姐姐&車係好普通/理所當然既事
覺得只係啲同學屋企覺得無需要先唔請/買
係去到中學先開始知有公屋呢樣野 但都未知有咩分別
直到大學有次因為要做功課所以去左個住公屋既同學屋企先發現公屋原來會有氣窗呢樣野 同埋好興打開門通風
個陣覺得好無私隱 因為好容易聽到/畀人聽到屋入面啲聲
到依家家道中落先發現其實有公屋住係好幸福既一件事

小心有蟲

去年入伙的公屋上水寶石湖邨沖廁水驚現蟲患，有該邨碧玉樓住戶日前清潔座廁後，赫然發現沖廁水有大量活生生的昆蟲，隨即通知房屋署及物管公司，其後工程人員曾用高壓水槍清理座廁及水箱，事主甚至已更換座廁，惟仍未能杜絕蟲患；碧玉樓至今共有4個單位的沖廁水發現蟲蹤。

哇屌

sorry睇錯，但有錢嗰班人通常咩品？

Same....

間嘢好平㗎，仲要有學費津貼唔係所有直資都貴